%%=============================================================================
%% Voorwoord - Sam Van Doorsselaere
%%=============================================================================

\chapter*{Voorwoord}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Voorwoord}
\label{ch:voorwoord}

Voor u ligt de graduaatsproef "React Native mobiele app voor Energytix", het resultaat van mijn afstudeerproject voor de opleiding Graduaat in het Programmeren aan HOGENT. Het afgelopen semester heb ik de kans gekregen om mijn passie voor app-ontwikkeling te combineren met een actuele uitdaging in de energiesector. Het ontwikkelen van een functioneel prototype dat complexe data vertaalt naar een gebruiksvriendelijke mobiele interface was een zeer leerrijk en uitdagend proces.

In de eerste plaats wil ik mijn mentor bij het stagebedrijf bedanken voor de kans om aan dit project te werken. De vrijheid die ik kreeg om de interface volledig op maat te stylen, heeft ervoor gezorgd dat ik mijn creativiteit en technische vaardigheden in React Native optimaal heb kunnen benutten. De inzichten in de werking van de energieprijzen en de API-structuur waren essentieel voor het slagen van dit project.

Daarnaast gaat mijn dank uit naar mijn promotor vanuit HOGENT, voor de ondersteuning, de heldere feedback en de begeleiding gedurende het hele traject. De tijdens de opleiding opgedane kennis over mobiele ontwikkeling en backend-integratie vormde de onmisbare basis voor dit werkstuk.

Tot slot wil ik mijn familie en vrienden bedanken voor hun onvoorwaardelijke steun en motivatie tijdens mijn opleiding en het schrijven van deze scriptie.

\vspace{1cm}
\noindent
Sam Van Doorsselaere \\
Gent, \today